::: {.center}
# Tanguy **Mervin**

[tmervin0012@icloud.com](mailto:tmervin0012@icloud.com) • 0623062379 • Projets personnels sur [GitLab](https://gitlab.com/accpnt) • Paris, France
:::

---

## Spécialiste Data

Quatre ans d'expérience dédiée à la transformation de données brutes en information stratégique. Compétences avancées en traitement et visualisation de données, modélisation statistique et intégration d'infrastructure pour la gestion de données massives. Expert dans l'utilisation d'outils tels que SQL et Python pour la résolution de problèmes complexes. 

## Expérience

### Spécialiste Data Senior
#### SNCF Immobilier
##### Avril 2024 - présent

* Suivi de projet et support aux équipes de développement data du projet NOTITIA (Databricks, AWS, Power BI)

### Data Analyst
#### Kaiko
##### Décembre 2023 - Avril 2024

* Implémentation de pipelines de test pour la validation des flux de données et du calcul de la volatilité implicite et des indices (Python, Clickhouse, SQL, Rust)

### Spécialiste Data
#### Freelance pour Siemens Mobility
##### Novembre 2021 - Décembre 2023

* Spécialiste Data pour Siemens Mobility (juin 2022 - décembre 2023)
    * Analyse de données volumineuses pour identifier les anomalies de fonctionnement et les axes d'amélioration de la circulation des trains CBTC pour le projet NExTEO/ATS+ (Splunk, Python)
    * Intégration d'un système de gestion de données massives (Apache Kafka, telegraf, Clickhouse SQL, Prometheus)
* Architecte IoT pour Beerlink (avril 2022 - juillet 2022)
* Architecte logiciel pour New Imaging Technologies (janvier 2022 - avril 2022)

### Data Scientist
#### Deeplime
##### Janvier 2020 - Août 2021

* Collecte, nettoyage et traitement de données d'exploitation minières pour alimenter des analyses statistiques approfondies.
* Modélisation et développement d'une librairie de calcul en statistiques spatiales pour l'estimation des minerais (Python, R)

### Ingénieur systèmes de test
#### Siemens Mobility
##### Avril 2018 - Janvier 2020

### Ingénieur de support technique
#### Freelance
##### Juin 2017 - Décembre 2017

### Ingénieur de développement
#### Elsys Design
##### Août 2010 - Février 2017

### Working holiday en Nouvelle-Zélande
##### Août 2009 - Mai 2010

### Ingénieur de développement
#### Orange Business Services
##### Mars 2008 - Août 2009

## Formations

* EFAB: Master 2 Stratégies économiques, numérique et données (SEND) (2021 - 2022)
* CNAM: Master 1 Mathématiques appliquées et statistiques (2018 - 2021)
* CNAM: Licence générale mention Mathématiques Appliquées (2018 - 2019)
* Ulm Universität: Master 2 Communications Technology (Septembre 2006 - Avril 2007)
* ENSSAT: Diplôme d'ingénieur en Electronique et Informatique Industrielle (2004 - 2007)

## Compétences 

* Langages: SQL, Python, R, C/C++, Rust
* Outils: Splunk, Grafana, Apache Kafka, Clickhouse SQL, Prometheus, Git, Databricks, Power BI
* Statistiques: modélisation, tests hypothétiques, régression
